鍾國斌：政府規管白票好心做壞事 即使沒有人鼓吹 市民也會投白票 並預料自由黨贏面將不及民建聯工聯會

政府擬把鼓吹投白票刑事化，民主黨主席羅健熙昨在電台節目上批評政府做法無謂，質疑政府只因懼怕選舉結果白票比例較多，影響面子和選舉認受性。出席同一節目的自由黨黨魁鍾國斌也指，規管做法隨時有反效果，即使沒有人鼓吹，市民也會投白票，「特區政府好多時係好心做壞事」。

政府日前提出修例，把鼓吹投白票刑事化，最高可判囚三年。鍾國斌指，政府做法或有反效果：「會唔會就算冇人叫（投白票），我都會做……特區政府好多時係好心做壞事。」

羅健熙則認為，政府的做法十分無謂，因為香港選舉不設最低投票率，即使白票多於候選人得票，獲得最多選票的人士，也能當選，故白票不會影響政府運作。他認為，政府做法純粹出於面子問題，政府或擔心白票太多，影響選舉認受性。他又指，如果選舉人質素不夠好，有人叫人不投票或投白票，卻要換來「坐監」後果，實在說不通，故做法令人十分反感。

羅健熙又提到，日後立法會90席中，只有20席是直選，故大部份議員均不是循地區直選進入立法會，而奪取議席較以往容易，這會減低議員「對市民問責的力量」，「市民去搵議員問責，係困難咗」，也會縮窄議員聆聽市民意見的空間。

鍾國斌指，預料自由黨贏面將不及民建聯、工聯會這類致力地區工作的政黨，稱未來該黨參加直選的機會不大。

比例代表制先容許細黨存在
勝者全取 想選就一定退黨 去禮義廉到啦

滅得黨

羅健熙又提到，日後立法會90席中，只有20席是直選，故大部份議員均不是循地區直選進入立法會，而奪取議席較以往容易，這會減低議員「對市民問責的力量」，「市民去搵議員問責，係困難咗」，也會縮窄議員聆聽市民意見的空間。

講呢句已經知On9 無撚得救
即使35 35果陣又好有問責力量？

白鴿老泛民故態復萌

入得去都on9

鍾國斌指，政府做法或有反效果：「會唔會就算冇人叫（投白票），我都會做……特區政府好多時係好心做壞事。」

我聽鍾國斌講啦，多謝佢宣揚投白票

忠誠的廢棄物

制度閹割ok?

自由黨不嬲直選都輸到一敗塗地 改唔改制都好